# 初めての作品 (2019/10)

## タイトル：【未経験からはじめる】Webデザイナーになるための4つのキホン！

近年、インターネットが身近になってきたことで、Web業界の仕事に興味を持つ人が増えて来ました。  
その中でも、「このサイトかっこいいな」とか「こんなWebサイトを自分でも作りたい」といった憧れから、「Webデザイナー」が人気を集めています。

Webデザイナーのお仕事は、パソコンが1台あれば、カフェや旅行先など場所や時間を選ばずに自由に働く事が出来ます。  
また、スキルを身につけてしまえば、結婚後に家事をしながらでも続けられる、女性にピッタリなお仕事です。

でも、残念ながら、次のような不安から、Webデザイナーになることを諦めてしまう人も、少なくありません。

* 「Webデザイナーになりたいけど、特殊なスキルが必要なんじゃないかな？」
* 「未経験だし、Webデザイナーの仕事に就くのは難しそう。」

そこで、この記事では、Webデザイン未経験であるあなたの不安を解消し、Webデザイナーとしてのスキルを身につけて、実際に働き始めるまでに必要な『4つのキホン』についてお伝えしていきます。

### Webデザイナーとは

まず、Webデザイナーという仕事について、もう少し詳しく見てみましょう。  
Webデザイナーは、簡単に説明すると「Webサイトの見た目をデザインする人」です。  
クライアントからの要望を聞いて、どのようなホームページを作成するかの方向性を決め、全体の構成や配色、ロゴ、文字のフォントまで、細部にわたってお客様の要望をかなえるための構成を検討します。  
さらに、必要に応じて、HTMLやCSSという、簡単なプログラムの知識も必要になります。

### Webデザイナーの仕事の流れ

次に、Webデザイナーの仕事について、大まかな流れを紹介します。

1. Webサイトの構成を決める  
   まず、クライアントからの要望のヒアリングを行います。どのようなWebサイトを作りたいのか、詳しくイメージを聞き取り、必要な項目をまとめ、基本となる構成や大まかなレイアウトを決めます。

2. Webサイトのデザインを作る  
   構成が決まったら、Webサイト全体の色合いや、装飾を決めていきます。
   見た目のキレイさや、利用のしやすさにも配慮してデザインを決定し、バナーやアイコンなどの必要な素材を作ります。

3. Webサイトのコーディングを行う  
   全体的なWebデザインについて、クライアントと合意が取れたら、簡単なプログラミング言語を使用して、Webサイトを形作るコーディングを行います。

以上が、Webデザイナーのお仕事の基本的な流れです。

### 「難しそうだよ！無理かもしれない。」と思ったら

Webデザイナーの仕事の流れを見て、「難しそうだよ！無理かもしれない。」と思った方も多いと思います。  
でも、安心してください！

実は、Webデザイナーの仕事で紹介した 1、2、3 は、それぞれの役割を持ったチームで分担していることが多いです。最初は一部しかできなくても、経験を積みながらステップアップしていければ問題ありません。

さらに最近では、簡単にWebサイトを作れるようなツールや、オンラインで学習できる環境も充実してきています。つまり、身近にある環境を使って始められ、わからないところがあったら学習できる、Webデザイナーにとっては良い環境が整っているという事です。

### キホン1：Webデザイナーになるために必要なもの

次に、未経験の方がWebデザイナーになるために、準備しておく必要のあるものについて説明します。

1. パソコン  
   Webデザイナーの仕事では、画像や動画の編集を行う等の必要があるため、性能は高めのパソコンが必要です。  
   可能であれば、次のような性能の物を選ぶと良いでしょう。  
   ・ CPU： Core i5 以上  
   ・ メモリ：最低 8GB 以上  
   この点は、初心者には難しいところもあると思いますので、もし何を選んだら良いかわからない場合は、次に紹介するソフトウェアが軽快に利用できるというものを、お店の方に聞いてみてください。
2. デザインで使うソフトウェア     
   デザインをするうえで必要となる、Photoshop や Illustrator という画像処理を行うためのソフトです。  
   他にもありますが、基本中の基本となるため、最初はこの２つを覚えておくと良いでしょう。

### キホン2：独学とスクール、どちらを選ぶべきか

では、未経験からWebデザイナーになるためには、独学とスクール、どちらで学習するのが良いのでしょうか。

* 独学の場合  
  独学の場合、本やWebサイトを通じて、自分の好きなように学ぶことが出来ます。
  しかし、勉強をするための本やWebサイトは自分で探し出し、必要な環境も自分で用意する必要があります。
  さらに、一人でモチベーションを保ち続けるための強い意志も必要になってきます。

* スクールに通う場合  
  スクールに通う場合は、学習する環境や講師によるサポート、学習スケジュールまで用意されているため、習得スピードが速いというメリットがあります。  
  さらに、卒業後のサポートも充実している事が多いです。  
  しかし、一番のデメリットは独学に比べて高額な費用が必要になるということでしょう。

いずれの方法も、メリット・デメリットがありますので、よく検討して自身に合った方法を選んでみてください。

### キホン3：未経験から学んだあとのキャリアについて知る

Webデザイナーとしてのスキルを学んだ後は、実際に仕事を探すことになります。  
ここでは、代表的な働き方について特徴を紹介します。

* 正社員  
  正社員の魅力は、何といっても安定性です。  
  基本的に1日当たり8時間の就業で、月給もしくは年俸によって報酬を得ることが出来ます。  
  住宅ローンを組みやすいなど、ライフイベントに沿った変化に対応しやすいのもメリットです。  
  
* 派遣社員/フリーランス  
  Webデザイナーとしての経験が無いと、正社員での採用は難しい場合もあります。  
  しかし、そんな場合でも派遣社員やフリーランスであれば、敷居が低く採用される事も少なくありません。実際に仕事につきながら経験を積んで、正社員をめざすのも良いですし、新たな会社に派遣/委託されるなどのステップアップも可能です。  
  正社員と比べると、働き方が自由で、作業場所や作業時間を自分で決めることもできます。

### キホン4：未経験から仕事を得るためのポイント

では、実際にWebデザイナーとしての一歩を踏み出すために、学習中から意識しておくべきポイントをお伝えします。

* ポートフォリオの作成  
  ポートフォリオは、自分の作品をまとめた作品集です。  
  お客様に自分の実力を見てもらうための重要なツールになります。  
  学習中に作った作品から、ポートフォリオという形でまとめて、いつでも公開できるようにしておきましょう。

* 実務経験  
  求人サイトを見ていると、やはり経験がある人が優遇されています。最初からそのような案件を目指すのは難しいかもしれません。  
  しかし、Webデザイナーの仕事は、クラウドソーシングという、インターネットを通じて仕事を受ける事の出来る仕組みを活用することで、すぐにでも経験を積み始めることができます。  
  クラウドソーシングでは、例えば「Webバナーの作成だけ」のように簡単なお仕事や、未経験可のお仕事もたくさんありますので、上手く活用して手っ取り早く経験を積んでしまうと、新たな仕事を得やすくなります。

### 最後に

Webデザイナーの仕事について、どんなものかイメージ出来ましたか？

この記事では、Webデザイナーとはどんなお仕事なのか、Webデザイナーになるために必要なものはなにか、そして実際の仕事を得るまでのステップについて説明しました。

ここに書いたことを丁寧にやっていけば、未経験からでもWebデザイナーの仕事に就くことは難しくありません。  
また、経験を積むにつれて、場所や時間にとらわれない、自由な働き方が出来るようになっていきます。

あなたも自分の新たなキャリアを作るために、一歩踏み出してみてはどうでしょうか。


## 基本事項

### ペルソナ

```
① 名前
橋本 亜紀

② 性別・年齢
女性・27歳

③ 居住
茨城県守谷市在住

④ 家族構成  （パートナーや子供の有無）
実家で両親と妹の4人家族。パートナー無し。

⑤ 仕事（業種 / 役職 / 経歴 / 収入）
業種: IT企業で事務の派遣社員として働く。
経歴: 美容師の専門学校を卒業して都内で3年働いたものの、給与の低さと自分の時間が取れない現実を知り離職した。
      安定して仕事のありそうな事務職の派遣登録をして現在2社目。
収入: 時給制で年収300万円程度。

⑥ 趣味（仕事後/休日の過ごし方）
仕事後は同僚の女性社員と女子会を開くことが多い。
休日は地元の友達や妹とショッピングやランチによく出かける。帰宅後は自宅でネットやテレビを見てくつろいでいる。

⑦ 好きな本や雑誌、メディア
ヘアカタログやファッション雑誌が好き。今の一押しは「Sweet」。

⑧ 情報収集の方法（テレビ/SNS/メディアサイト）
朝は「めざましテレビ」、夜は「Zero」をよく見る。通勤中はテレビで気になった芸能人のブログやSNSを見て過ごす。
ファッションの体験情報など、「sette」で情報収集している。

⑨ 性格・価値観
面倒見がよくコミュニケーションも得意で周りの人からも慕われている。
頼られることは好きだし嬉しいけれど、頼まれると断れない性格で煩わしく感じることも多い。
仕事は仕事と割り切って、自分の時間を大事にしたいと思っている。

⑩ 現状の悩み
今の仕事内容には不満は無いけれど、社員になれる見込みも無いし給料が上がらないことに不安がある。
また、友達の結婚式に呼ばれる機会が増えてきて、両親から結婚の話題を振られることも多くなってきている。
将来的に結婚・出産することを考えると、今の仕事では復職するのは厳しいとも思っているため、何か手に職をつけて
現状を変えたいと考えている。この点では、美容師を辞めたことに後悔もある。
```

### テーマ

```
ジャンル: WEBデザイナー
テーマ: 未経験
```
